思索——三个问题

其一，"世界上第一高峰是 哪座山?"大家哄堂大笑："珠穆朗玛峰!"老师追问："第二高峰呢?"同学们面面相觑，无人应声。老师在黑板上写："屈居第二与默默无闻毫无区别。 " 其二，"有人要烧壶开水，等生好火发现柴不够，他该怎么办?"有的说赶快去找，有的说去借、去买。老师说："为什么不把壶里的水倒掉一些?"大家一 听，表示佩服。 其三，"古 代有一人，想学立身的本领。经过反复比较，决心去学屠龙之技。他拜名师，日夜苦练，终有所成。他会怎么样呢?"同学们兴致勃勃，说他能成为英雄、 明星，受世人崇拜。老师摇头："这个人一定会潦倒一生，因为世上根本就没有龙。"　　。